{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052888",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0005302",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "광주향교(光州鄕校)"
    },
    "text": "光州広域市南区にある朝鮮前期の郷校は、1398年に現有の位牌が奉安、配向して地方の中等教育課、地方民の教化のために創建されました。伝説によると、同門の中に運んで立てたが、1488年に現在の位置にイゴンハでした。当時の建物は丁酉再乱のときに焼失し、現在の建物はその後に再建したものです。1974年に大成殿を補修し、丹青しており、1976年に東・書斎と1978年に明倫堂を補修し、1981年に塀などを補修しました。この郷校は、1985年光州広域市有形文化財に指定されており、大成殿・明倫堂・東廡・西廡・ドンジェ・書斎・内三門・ウェサムムン・碑閣などが現存する建物です。大成殿には5城、宋朝2県、我が国18県の位牌が奉安されています。ウェサムムンの外にある碑閣にはフンハクビと中央捜査費・衛星墓碑などがあり、フンハクビは1563年に建てられたもので、同門の中には189種306本の蔵書があります。朝鮮時代には、国家から田畑と奴婢・戦績などを支給され、教官が生を教えたが、現在は教育的機能はなくなり、祭祀をして焼香を行っており、全校1人と寿命が運営を担当しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この朝鮮前期の郷校はいつ創建されましたか？",
            "answer": "1398年に創建されました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの建物は焼失し、再建されたのですか？",
            "answer": "丁酉再乱のときに焼失し、その後再建されました。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような修復が行われましたか？",
            "answer": "1974年に大成殿を補修し、1976年に東・書斎、1978年に明倫堂を補修し、1981年に塀などを補修しました。"
        },
        {
            "question": "この郷校の建物の中には何がありますか？",
            "answer": "大成殿・明倫堂・東廡・西廡・ドンジェ・書斎・内三門・ウェサムムン・碑閣などがあります。"
        },
        {
            "question": "大成殿には何が奉安されていますか？",
            "answer": "大成殿には5城、宋朝2県、我が国18県の位牌が奉安されています。"
        },
        {
            "question": "この建物の外にある碑閣には何がありますか？",
            "answer": "碑閣にはフンハクビと中央捜査費・衛星墓碑などがあります。"
        },
        {
            "question": "フンハクビはいつ建てられましたか？",
            "answer": "フンハクビは1563年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この郷校には何種類の蔵書がありますか？",
            "answer": "この郷校には189種306本の蔵書があります。"
        },
        {
            "question": "現在のこの郷校の機能は何ですか？",
            "answer": "現在は教育的機能はなくなり、祭祀をして焼香を行っています。"
        },
        {
            "question": "この郷校を運営しているのは誰ですか？",
            "answer": "この郷校を運営しているのは全校1人と寿命が運営を担当しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 351,
        "QA": 359
    }
}